[幾時輪到何君堯] 疑一日團單張失實 海關拉大航假期女董事

香港大航假期一個旅行團日前在廣州番禺遇上車禍，造成兩死40多人受傷。雖然旅行團宣傳單張聲稱受到「旅遊業賠償基金」及「旅行團意外緊急援助基金計劃」保障，但《蘋果》早前踢爆該一天團在內地出發及解散，加上沒安排酒店，按規定並不在保障範圍內，旅行社疑作出失實聲明。香港海關今日拘捕一名旅行社女董事，她涉嫌在旅行團廣告上應用虛假商品說明，違反《商品說明條例》(條例)。

消息指，被捕女董事是42歲的陳燕萍。海關早前接獲舉報，指稱一間旅行社在其有關內地一天團的宣傳單張上聲稱該團受特定旅遊意外計劃保障，與事實不符。經調查後，海關人員今日拘捕她。案件仍在調查中，女董事現正保釋候查。海關提醒商戶遵守《條例》的規定，而消費者於購買服務時亦應光顧信譽良好的商戶。

根據《條例》，任何商戶如將虛假商品說明應用於向消費者提供的服務，即屬違法，一經定罪，最高可被判罰款50萬元及監禁5年。

旅遊社話手民之誤幾日後都要比人拉
何君堯呃人話係英國同新加坡執業律師幾時拉人封艇